潛規則批場打壓7.1遊行 慶委會奪維園 民陣轟康文署屈機

潛規則批場打壓7.1遊行
慶委會奪維園 民陣轟康文署屈機

要聞

【本報訊】多年來的7.1大遊行起點均為維園足球場，但康文署日前以慈善團體可優先預訂為由，將6月底至7月初維園足球場使用權批給香港各界慶典委員會（下稱慶委會）。主辦7.1大遊行的民陣昨召開記者會反擊，質疑康文署以潛規則批場予慶委會是「屈機」；又指民陣沒後備方案，並已向康文署申請以維園草坪和噴水池為起點。
記者：呂浩然

區諾軒（前排中）質疑慶委會何以與慈善有關。 朱永倫攝

民陣昨稱康文署將今年7.1維園6個足球場使用權，全租給由中聯辦主任張曉明和特首梁振英等任榮譽贊助人的慶委會，民陣指他們已按規定，提早3個月、於4月3日申請，質疑為何署方卻批給慶委會。而康文署於前晚深夜回應，指當局早於3月15日收到慶委會申請，於6月下旬至7月初使用維園6個足球場舉辦創科展覽；又指慶委會為慈善團體，且同樣有提早3個月申請，因而獲優先預訂。
斥「慈善」為名打尖
民陣召集人區諾軒反擊康文署，指慶委會申請舉辦的創科展覽日期為6月下旬，一般理解下旬意思應為20號之後，但慶委會於3月15日提出申請，仍獲康文署接納；他亦不理解慶委會既為慶回歸團體，何以與慈善有關，亦不明白創科展覽與慶回歸有何關係。

申用草地及噴水池

區續斥，民陣早在申請今年元旦日遊行時，已口頭詢問過康文署申請7.1大遊行的日期，當時署方表示不會考慮3個月前的申請；而4月1、2日為周六、日，非政府辦公時間，民陣才於4月3日申請。
區指慶委會是慈善團體已「屈咗你機」，當局更以潛規則處理慶委會申請，指摘慶委會精心計算整個申請程序來「贏到民陣」。
目前民陣不單止申請不到以維園足球場作大遊行起點，亦未申請到政總公民廣場作遊行終點。區稱民陣未有後備方案，強調會考慮一切可能；民陣昨亦已入紙申請使用維園草地和噴水池作遊行起點。
本身為資訊科技界議員的公專聯莫乃光亦批評，他不認識慶委會，不知道該會對業界有何認識，希望慶委會「唔好攞我哋創新科技做藉口」。工黨張超雄則炮轟，50年前親中陣營有鬥委會發動六七暴動作暴力抗爭，如今有慶委會打壓市民的和平示威。
公民黨楊岳橋則嘲諷慶委會應為「㷫委會」，提早幫忙宣傳7.1大遊行，鼓動港人記得7.1上街。

維園足球場乃多年來7.1大遊行的起點；圖為去年7.1維園的情況。